---
title: "Apuntes de Estadística 1 (Vídeo-clases)"
autores: Francisco Rabadán Pérez
centro: FCJS
titulaciones: Grado en Economía, Grado en Administración y Dirección de Empresa
enlace: https://www.youtube.com/watch?v=TRrbm07m0yw&list=PLiqyQxHITcwwtQpza8-sS-QtmZzdcyvrQ
licencia: Atribución-CompartirIgual 4.0 Internacional
date: 2020-11-21
publicado: YouTube
description: "Clases de repaso de los contenidos teóricos que se imparten en el modo presencial (Introducción a la Estadística, Estadística Descriptiva e Introducción a la Probabilidad)"

thumb: "images/catalogo/logo.png"
type: "catalogo"
---

## Proceso

* Selección de materiales: El diseño del material se basa en los contenidos recogidos en las guías docentes de las asignaturas y se suele hacer referencia a los libros del recientemente fallecido Catedrático don Javier Martín-Pliego, que dio su consentimiento expreso para realizar estos vídeos. También se ha utilizado otro material con la CC, como por ejemplo, contenidos de Wikipedia. Todos los enlaces al material utilizado se encuentran en los propios vídeos.

* El diseño del audio/vídeo se ha realizado con el software privativo Logic Pro y Final Cut X de Apple, con la licencia de uso académica a mi nombre.

* Proceso y generación del material libre: La principal dificultad fue el proceso de reubicar los contenidos con una coherencia docente en el discurso, el tiempo necesario para diseñar las diapositivas, grabar las clases y posterior edición. Tal carga de trabajo, ha permitido descubrir la plataforma de comentarios de YouTube como un “feedback” de los usuarios del contenido para mejorar y adaptar posteriores versiones.
